fb洩密受害用戶或增至8,700萬朱克伯格死撐自己是最佳領導下周美國會作證

fb洩密 受害用戶或增至8,700萬
朱克伯格死撐自己是最佳領導
下周美國會作證

要聞

社交網站facebook用戶資料外洩風波停不了，fb前日承認遭英國數據分析公司不當取得的用戶數據，可能涉及多達8,700萬人，遠高於傳媒報道的5,000萬人。fb行政總裁朱克伯格（Mark Zuckerberg）承認對fb的責任認知不足、犯了「大錯」，但堅稱自己仍然是領導fb的最佳人選。他已落實下周赴國會作證。

fb洩密風暴未息，朱克伯格承認對fb的責任認知不足，犯了「大錯」。
資料圖片

上月傳媒報道，曾受僱於美國總統特朗普競選團隊的英國「劍橋分析」（Cambridge Analytica），不當取得fb 5,000萬用戶個人資料；但fb科技總監施勒費爾（Mike Schroepfer）前日公佈，被波及的用戶或達8,700萬，即比之前數字多出50%以上；而可能受害人當中，有7,000萬在美國。

朱克伯格之後透過電話會議接受傳媒訪問，則強調8,700萬是最高估計，「我相當有信心，受影響人數少於這數字」。他解釋說，下載劍橋分析個性測驗程式的人數大約27萬人，加上他們的朋友總數，即得出8,700萬這個數字。

對於fb保護20億用戶私隱不力，朱克伯格表示會承擔責任，但他認為知錯能改最重要。朱克伯格說：「我相信人須從錯誤中學習，想法子繼續向前。打造一些前所未有的新事物，總會出岔子。我們要從錯誤中學習，我相信這是公眾對我們該有的要求。」

朱克伯格又表示：「我們未夠全面看待fb的責任，這是重大錯誤。這是我的錯。」他表示未有因事件解僱任何人，自己亦不打算離職。他自問仍是領導fb最佳人選，董事局亦未有撤換他的呼聲。朱克伯格不只是fb創辦人，亦是最大股東。朱克伯格表示今後會致力確保fb與合作夥伴更嚴格保護用戶數據，承認多年來fb對於平台使用流於「理想化」，「在稽查、監察劍橋分析這類第三方程式開發者方面，我們該做更多」。

稱廣告量無受大影響

他承諾今後會更認真謹慎，會糾正錯誤，「在做一切事情時都要重新思考跟人們的關係」。他說：「只是給大家一個發聲的平台，並不足夠。我們該確保（平台）沒被利用來傷害人或散播假資訊。」

但破鏡不易重圓，朱克伯格承認「要重新獲得用戶信賴，得要好幾年時間」。今次醜聞惹網民不滿，甚至出現「刪除fb賬號」運動，朱克伯格承認令用戶不快「不是好事」，但強調fb頁面瀏覽和廣告量「不見受重大影響」。

朱克伯格前日落實下周二及周三前往國會，分別出席參院司法委員會和眾院能源及商務委員會聽證會，就fb保護用戶私隱問題作證。

針對fb公佈的新數字，劍橋分析推文回應，強調只取得3,000萬fb用戶數據，「並非8,700萬」，而且在2016年美國大選中「沒有使用fb數據」。

法新社/美聯社 /路透社

相關新聞

發假新聞 俄操控賬戶被刪
要聞 6小時前

新措施禁透過電話 電郵尋用戶
要聞 6小時前

31萬用戶受影響 澳洲調查
要聞 6小時前

有得打卡驚咩

唉我老母一路屌fb一路用fb

睇到都想笑